# Começando

## __Objetivo__

Este documento tem como objetivo repassar o conhecimento técnico obtido no processo de desenvolvimento da documentação utilizando [MKDocs](https://www.mkdocs.org/).

## __Pré-requisitos__

Para criar ou modificar a documentação você deve ter: 

- Python e Pip já estejam instalado na máquina
- A funcionalidade *GitLab pages* já esteja configurada

## __Dependências__

Nesse projeto estamos utilizando o [pip](https://pypi.org/project/pip/) como instalador de pacotes para o python. É recomendado utilizar um gerenciador de pacote como o [Poetry](https://python-poetry.org/docs/master/#installing-with-the-official-installer) ou o [Conda](https://docs.conda.io/en/latest/) para a criação de um ambiente virtual, porém **não é obrigatório**.

Com o terminal aberto dentro do repositório execute:

``` bash
pip3 install -r requirements.txt
mkdocs serve
```

Isso iniciará a conexão no Browser ([http://localhost:8000/](http://localhost:8000/)) que ficará escutando modificações da documentação. Com isso você será capaz de modificar e criar o seu documento.

![Funcionando](../../assets/padrao/desenvolvimento/funcionando.png)

## __Changelog__

As novidades e melhorias realizadas em cada versão disponibilizada pode ser acessada [aqui]().

## __Guidelines do projeto__

- []()

© Copyright 2023 - All rights reserved | Todos os direitos Reservados

**Iveco**